**1722. – Centranthus angustifolius** DC. – Plante vivace de 30-80 cm, glabre et glauque, à souche assez épaisse, odorante ; tiges dressées, cylindriques, striées, lisses, creuses, simples ou rameuses ; //feuilles linéaires, //longues de 8-15 cm et larges de 2-5 mm, //très entières, subperfoliées, //à 1 nervure ; fleurs rouges, rarement blanches, odorantes, en corymbe serré s'allongeant ensuite en panicule trichotome, à rameaux dressés ; //corolle à éperon environ de la longueur de l'ovaire, égalant la moitié du tube ; étamine saillante ; fruit glabre.//
Varie à feuilles lancéolées-linéaires, larges de 614 mm, à 3 nervures, tiges plus robustes (C. lecoqii Jord).
Rochers et éboulis des montagnes de l'Est et du Midi, du Jura aux Pyrénées. – Suisse, Italie, Espagne ; Afrique septentrionale. = Juin-août.